+++
title = "Datenschutzerklärung"
+++

Personenbezogene Daten (nachfolgend zumeist nur „Daten“ genannt) werden
von uns nur im Rahmen der Erforderlichkeit sowie zum Zwecke der
Bereitstellung eines funktionsfähigen und nutzerfreundlichen
Internetauftritts, inklusive seiner Inhalte und der dort angebotenen
Leistungen, verarbeitet.

Gemäß Art. 4 Ziffer 1. der Verordnung (EU) 2016/679, also der
Datenschutz-Grundverordnung (nachfolgend nur „DSGVO“ genannt), gilt als
„Verarbeitung“ jeder mit oder ohne Hilfe automatisierter Verfahren
ausgeführter Vorgang oder jede solche Vorgangsreihe im Zusammenhang mit
personenbezogenen Daten, wie das Erheben, das Erfassen, die
Organisation, das Ordnen, die Speicherung, die Anpassung oder
Veränderung, das Auslesen, das Abfragen, die Verwendung, die Offenlegung
durch Übermittlung, Verbreitung oder eine andere Form der
Bereitstellung, den Abgleich oder die Verknüpfung, die Einschränkung,
das Löschen oder die Vernichtung.

Mit der nachfolgenden Datenschutzerklärung informieren wir Sie
insbesondere über Art, Umfang, Zweck, Dauer und Rechtsgrundlage der
Verarbeitung personenbezogener Daten, soweit wir entweder allein oder
gemeinsam mit anderen über die Zwecke und Mittel der Verarbeitung
entscheiden. Zudem informieren wir Sie nachfolgend über die von uns zu
Optimierungszwecken sowie zur Steigerung der Nutzungsqualität
eingesetzten Fremdkomponenten, soweit hierdurch Dritte Daten in wiederum
eigener Verantwortung verarbeiten.

Unsere Datenschutzerklärung ist wie folgt gegliedert:

I. Informationen über uns als Verantwortliche\
II. Rechte der Nutzer und Betroffenen\
III. Informationen zur Datenverarbeitung\

### I. Informationen über uns als Verantwortliche

Verantwortlicher für die Erhebung ihrer Daten im datenschutzrechtlichen
Sinne ist:\
Vorstand ACME Labs e.V.\
Jürgen Peters\
Mühlenstraße 5\
33607 Bielefeld\
Deutschland\
Telefon: 05202 / 956 027\
E-Mail: [vorstand@acmelabs.space](mailto:vorstand@acmelabs.space)\
Datenschutzbeauftragte*r beim Anbieter ist:\
Jürgen Peters\

### II. Rechte der Nutzer und Betroffenen

Mit Blick auf die nachfolgend noch näher beschriebene Datenverarbeitung
haben die Nutzer und Betroffenen das Recht

-   auf Bestätigung, ob sie betreffende Daten verarbeitet werden, auf
    Auskunft über die verarbeiteten Daten, auf weitere Informationen
    über die Datenverarbeitung sowie auf Kopien der Daten (vgl. auch
    Art. 15 DSGVO);
-   auf Berichtigung oder Vervollständigung unrichtiger bzw.
    unvollständiger Daten (vgl. auch Art. 16 DSGVO);
-   auf unverzügliche Löschung der sie betreffenden Daten (vgl. auch
    Art. 17 DSGVO), oder, alternativ, soweit eine weitere Verarbeitung
    gemäß Art. 17 Abs. 3 DSGVO erforderlich ist, auf Einschränkung der
    Verarbeitung nach Maßgabe von Art. 18 DSGVO;
-   auf Erhalt der sie betreffenden und von ihnen bereitgestellten Daten
    und auf Übermittlung dieser Daten an andere Anbieter/Verantwortliche
    (vgl. auch Art. 20 DSGVO);
-   auf Beschwerde gegenüber der Aufsichtsbehörde, sofern sie der
    Ansicht sind, dass die sie betreffenden Daten durch den Anbieter
    unter Verstoß gegen datenschutzrechtliche Bestimmungen verarbeitet
    werden (vgl. auch Art. 77 DSGVO).

Darüber hinaus ist der Anbieter dazu verpflichtet, alle Empfänger, denen
gegenüber Daten durch den Anbieter offengelegt worden sind, über jedwede
Berichtigung oder Löschung von Daten oder die Einschränkung der
Verarbeitung, die aufgrund der Artikel 16, 17 Abs. 1, 18 DSGVO erfolgt,
zu unterrichten. Diese Verpflichtung besteht jedoch nicht, soweit diese
Mitteilung unmöglich oder mit einem unverhältnismäßigen Aufwand
verbunden ist. Unbeschadet dessen hat der Nutzer ein Recht auf Auskunft
über diese Empfänger.

Ebenfalls haben die Nutzer und Betroffenen nach Art. 21 DSGVO das Recht
auf Widerspruch gegen die künftige Verarbeitung der sie betreffenden
Daten, sofern die Daten durch den Anbieter nach Maßgabe von Art. 6 Abs.
1 lit. f) DSGVO verarbeitet werden. Insbesondere ist ein Widerspruch
gegen die Datenverarbeitung zum Zwecke der Direktwerbung statthaft.

### III. Informationen zur Datenverarbeitung

Wir erheben Daten über jeden Zugriff auf unsere Webseite (so genannte
Serverlogfiles): Name der abgerufenen Webseite, Datei, Datum und Uhrzeit
des Abrufs, übertragene Datenmenge, Meldung über erfolgreichen Abruf,
Browsertyp nebst Version, das Betriebssystem des Nutzers, Referrer URL
(die zuvor besuchte Seite), IP-Adresse und der anfragende Provider.

Ihre für den Zweck zur Informierung unserer Veranstaltungen von uns
erhobenen und verarbeiteten Daten werden gelöscht oder gesperrt, sobald
der Zweck der Speicherung entfällt, der Löschung der Daten keine
gesetzlichen Aufbewahrungspflichten entgegenstehen und nachfolgend keine
anderslautenden Angaben zu einzelnen Verarbeitungsverfahren gemacht
werden.

